An狗Louis Rossmann 轉投iPhone Xs

垃圾 android先係最勁 3星無敵
我都做an打手了

idog 愛不轟動了 你終於上水啦
iPhoneXs夠哂環保!
iPhone Xs 只會用緊果時先充電 唔用果陣係絕對唔會充電
Innovation ! Apple has done it again

Idog 愛不轟動了 #109383 召喚
愛不轟動了#109383 改咗名 而家叫 進GAP的巨龍

蘋果失寵：新iPhone暴露諸多問題被指與價格不匹配

從iPhone X開始，蘋果手機就開始“發燒”。這是因為，為了節省iPhone 內部空間，iPhone X 的主板被分成兩塊上下堆疊在一起，這樣的設計造成了散熱不佳。
而iOS系統還有手機過熱自動保護機制，手機過熱後處理器就開始大幅降頻，可能會讓iPhone X卡頓到難以接受。

在北美洲的主要討論區Reddit上面，有不少用戶更表示自己的iPhone X出現過熱問題。綜合大部分用戶的投訴，其實部分過熱情況，是跟用戶的使用方式有關，例如同時連接充電線並將iPhone X擺放在Qi無線充電器上面，亦有不少用戶是在使用FaceTime或者以Facebook、YouTube等需要使用連線及屏幕的軟件，播放影片時導致過熱的問題。不過可以肯定的是，iPhone X的過熱問題，似乎比起一般的iPhone使用同類軟件明顯嚴重

你口中先進嘅雙層pcb 呀

實會fix 有d人又無事
暫時解決方法著一下mon 等佢load到第一下 就可以了

反駁唔到又潛水

用家問題 You charge it wrong

測試三：機身溫度
效能上，上面的測試已證實了 iPhone XS 確實有十分明顯的提升，但機身溫度又會否明顯「變熱」？天恩就分別拿來 iPhone X 及 iPhone XS，並在室溫環境下各玩一舖《PUBG Mobile》（簡稱：食雞），完成後再以測溫槍量度兩部機機背的溫度，看看有沒有很大分別。

分別在 iPhone X 及 iPhone XS 上玩食雞，看看各自玩完一舖後機背溫度的分別。

畫質設定上，兩者均設定為 HDR 高清、超高幀數、啟用抗鋸齒及啟動流暢自我調整。

iPhone X 機身溫度：37.2 度（上半）、37.8 度（中間）、35.9 度（下半）。

事實上其實唔熱 最多叫暖手隔住套更加唔會感覺到 打一場PUBG 都30分鐘

SoC

SiP

SoC設計廢？

勁就勁在敢用雙層PCB

使用(Substrate-Like PCB）SLP技術

韓媒etnews 8月7日解釋過SLP技術，類載板是「任意層高密度連接板」（HDI）的進階產品。類載板的好處在於堆疊層數變多，並可用封裝程序縮小整體面積和線寬。

更強的SiP技術 唔係十年前既iPhone用既雙層PCB可比

連接焊接穩陣 唔似LG 單層都脫焊死底板
熱控都有料到 唔會真係熱到太誇張
空出黎既位可以擺大電 face id零件 無線叉電線圈等等 令機身唔會太厚

雙層PCB拆開計 面積都少過note 9

嘩 屌 連最需要先進SoC SiP設計既apple watch既pcb板都唔夠iPhone X密集！

對比note 9 人仔細細做到咁 算係咁

有講用家問題？
只係講左 有問題既暫時解決方法

其實樓豬有冇睇過條片

曲線要講明?
定係你真係覺得Apple 創新環保差電?

連Apple 自己都唔肯認有問題
idog又會衝出黎 老閪都話有fix
主人可能話You charge it wrong呢 你要跟住主人走先得嫁

Apple known for not handling these gates

"事實上其實唔熱 最多叫暖手隔住套更加唔會感覺到 打一場PUBG 都30分鐘 "

表面溫度唔熱岩呀 因為入面D 熱散唔到出黎呀嗎傻尻
CPU散到熱 表面仲唔辣手咩
中學物理老師教咗未呀?

你貼幾張圖即係點? 有咩意思? 勁呀?
公廁高通都做到啦

戇尻仔 拎一頁Powerpoint 出黎就證明SOC勁?

你仲係未明白咩叫SoC
SoC 勁就唔洗咁多粒IC啦 唔洗浪費咁多PCB位置去連接IC啦
SoC 勁就唔洗雙層PCB啦
仲戇尻尻係到吹奏雙層PCB
iPhone 3GS 用雙層PCB 未仲先進過iPhone 4 得單屠?

仲想同note 9 比較呀? 同S9+ 比下好啦
S9+ 都舊電有4000mAh
iPhone Xs Max 搞咁多野都係得可憐既3174mAh

*S9+ 都舊電有3500mAh

咦[正視聽]. 你改左名呀
愛不轟動了. taipo狗隻狗

"iPhone X係用緊最先進既製程"
iPhone x 只係用TSMC 10nm製程
A12 先係用TSMC 7nm製程

"成塊PCB幾乎等於SoC"
"成塊PCB幾乎等於SoC"

笑撚死人
你尻吹都有個譜呀
SoC 係wafer(Die) 層面做 PCB只係chip之間連接
兩者scale 差幾百倍 真係蚊比同牛比
兩者完全無關 咁都比你拉埋一齊尻吹

你繼續完全唔知SoC 係咩一回事
不過好在經過我幾次嘅教育 你終於知你自己柒撚咗 唔再提制程縮小元件啦

如果SoC 到家的話 係可以直接減少Chip 嘅數目
將多粒chip 集成係同一粒chip 上邊 線路跟本唔需要經過PCB

substrate-like PCBs 只係減省咗BGA 果一層封裝 減少整體厚度
因為Apple SoC 未到家 太多chip 所以用雙層PCB
但係又太厚 iPhoneX加厚咗都放唔落 所以先用substrate-like PCBs

"成塊PCB幾乎等於SoC" ?

相信你都同意 iPhone X既PCB技術係先進d

你講到你識咁撚多野 apple soc設計廢 用好多chip

咁我又好想問下 下面係iPhone X用既chip
有d乜chip係3星SoC設計勁 可以整合做SoC?🤔
有乜chip係無撚用？🤔

Apple APL1W72 A11 Bionic處理器，封裝 SK Hynix H9HKNNNDBMAUUR 3 GB LPDDR4X 內存

Apple 338S00341-B1 電源管理IC

德州儀器（TI） 78AVZ81 充電管理IC

恩智浦（NXP） 1612A1

Apple 338S00248 音頻解碼器

STB600B0

Apple 338S00306 電源管理IC

Apple/村田（Murata） USI 170821 339S00397 WiFi / 藍牙模組

高通（Qualcomm）WTR5975 千兆LTE收發器

高通（Qualcomm）MDM9655 驍龍（Snapdragon） X16 LTE調制解調器和PMD9655 電源管理IC

思佳訊（Skyworks） 78140-22功率放大器，SKY77366-17功率放大器，S770 6662,3760 5418 1736

博通（Broadcom） BCM59355 觸控IC

恩智浦（NXP）80V18 PN80V NFC控制器模組

博通（Broadcom） AFEM-8072，MMMB功率放大器模組

東芝（Toshiba） TSB3234X68354TWNA1 64 GB 快閃記憶體

Apple / Cirrus Logic 338S00296音頻放大器

根本連3星 都無可能將呢d chip全部整合做SoC

比3星設計iPhone X 3層PCB都搞唔掂

啊 有啦

唔洗聽歌 音頻放大器 音頻解碼器 cut左佢

唔洗上網 千兆LTE收發器 X16 LTE調制解調器 功率放大器 MMMB功率放大器模組 cut左佢

唔用nfc NFC控制器模組 cut左佢

一塊PCB板解決問題 3星好野

你噏乜尻？
你講果d 功能 三星明明全部都有 點樣cut 咗佢？
你想抽水前用下個腦啦柒頭
對SoC 唔認識又夾硬抽 好尷尬

你以為有果樣功能就一定要另外加多一粒chip?
你以為全世界都要用果一粒chip 先做到個功能？
你又錯撚哂啦

舉個例子 Snapdragon s845 係SoC 層面已經整合咗LTE modem
完全唔洗好似iPhone X 咁 要係A11以外再加一粒x16 modem
因為apple SoC 做唔到囉

而且s845用既係更高端嘅x20 LTE modem

抽水抽到錯撚哂 自暴其短 柒撚到核爆
打到你塊面拍拍聲
笑死我

你知唔知第一間傳出會用SLP 係三星
SLP 好先進咩？ 基本上完全同一樣野黎 只係唔同封裝

高通同apple有官司 點會整合入去A11入面

唔認識個個係你wo

16粒chip

14/15粒chip

乜撚野iPhone用太多 chip
乜撚野3星SoC技術勁 粒845又唔係3星自主研發既
聽到嚇一跳 然後得啖笑 仲以為3星一粒SoC 包晒s845 ram wifi LTE 藍芽 nfc ROM 音頻解碼器
好彩我真係望一望專業拆解網既資料姐

ifixit評價Note9

The Samsung Galaxy Note9 isn’t a radical redesign, but it’s fresh enough to keep our teardown engineers happy. The Note line tends to evolve slowly—bigger motherboard, a different pen, nothing radical—except for a battery that just exploded in size.

ifixit評價iPhone X

We finally free this most-dense of logic boards to get a closer look.
This miniaturized logic board is incredibly space efficient. The density of connectors and components is unprecedented. Ounce for ounce, even an Apple Watch has more bare board.
The compact iPhone X board manages to pack more tech and still make the iPhone 8 Plus board to its left look gangly and expansive.
Comparing the footprint of the two boards, the iPhone X motherboard is about 70% of the size of the iPhone 8 Plus board—that's a lot more floor space for battery.

你又衝出黎柒啦

聽過samsung exynos SoC未呀
Apple 無高通 跟本生存唔到
而家要跪求intel 幫手

SoC唔好拎apple 同 samsung 比咁大差距
Apple SoC 連垃圾屎為都比唔上

都好 你終於明白SoC 可以減少chip 唔需要雙層pcb
不枉我教咗你咁耐